<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<?xml-model href="out/BuR_ODD.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>

<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title type="main"><foreign xml:lang="de">Blut und Rasse</foreign></title>
            <title type="alt">Blood and Race</title>
            <!-- Use the main and alt thing for the headers in the main text -->
            <author>Hanne Both</author>
            <author>Gretl Both</author>
            <author>Waltrend Blachetta</author>
            <author>Erika Cohrt</author>
            <author>Mercedes Dreisow</author>
            <author>Karen Hilbert</author>
            <author>Auguste Hoffman</author>
            <author>Maria von Hünerbein</author>
            <author>Ursel Kopp</author>
            <author>Marianne Lämmel</author>
            <author>Trude Mohr</author>
            <author>Hilde Schlemm</author>
            <author>Ada Schlener</author>
            <author>Karola Wilke</author>
            <author>Gerda Zimmermann</author>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Encoded for HIST 630, Spring 2023, by Abby Follis</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <bibl>
               <editor>BDM History Archive</editor>
               <address>
                  <addrLine>https://bdmhistory.com/primary-sources/bdm-handbook/</addrLine>
               </address>
               <publisher>Ludwig Voggenreiter Verlag</publisher>
               <date>June 1934</date>
               <pubPlace>Leipzig</pubPlace>
            </bibl>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <editorialDecl>
            <interpretation>
               <p>The English translation has been modified slightly from literal to interpretative.
                  This maintains the original ideas communicate.</p>
            </interpretation>
            <normalization method="markup">
               <p> Original German spelling and grammar conventions were maintained from the
                  original document. Original German characters maintained, including umlauts and
                  esset. </p>
            </normalization>
         </editorialDecl>
         <p> This project is a chapter from the Bund Deutscher Maedel (BDM) handbook originally
            published in Nazi Germany in 1934. It was given to young girls ages 10-14 who joined the
            female division of the Hitler Youth (BDM) as a general manual to becoming appropriate
            Nazi German citizens. The handbook provides insight to the breadth of Nazi propaganda
            aimed at children. This chapter was selected for its overt racial propaganda, a subject
            the authors deemed appropriate for adolescent girls. Reading and understanding such
            documents allows us to recognize the subversive nature of racialized and fascist
            propaganda. The chapter selected was between one on first aid and another on children's
            folk songs, indicating that it was perceived as an essential part to young girls'
            education. </p>
      </encodingDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <!-- Beginning of German og; the overall text will be in German, for now this will be marked individually -->
         <p><quote><foreign xml:lang="de"> „Das Wesen der deutschen Erneuerung besteht darin, sich
                  einzufügen in die ewigen aristokratischen Naturgesetze des Blutes und durch eine
                  bewusste Auslese das willensmässig Starke und Schöpferische wieder an die Spitze
                  zu führen.” </foreign></quote></p>
         <!-- End of German og -->
         <!--English translation-->
         <p><quote> The essence of German renewal involves fitting into the eternal aristocratic
               natural laws of blood and, through a conscious choice, leading the strong-willed and
               creative back to the top. </quote></p>
         <!-- End of English translation -->
         <p><persName ref="#personARosenberg"> - Alfred Rosenberg </persName></p>
         <p><foreign xml:lang="de"> Unter dem Namen <persName ref="#personAHitler">des
                  Führers</persName> schlotz sich eine Jugend zusammen, die bereit war, seine Idee
               zu leben. Wir fühlten, dass wir Deutsche auf Grund des gemeinsamen Blutes zu einer
               noch Klassenhass zersprengen kann. Wir bejahten die Werte, die nordischen Wesen
               entspringen und nun die Grundlage des ersten Germanenstaates deutscher Nation bilden.
               Wir lernten, auf die Stimme des Blutes zu hören, und ordneten uns seinen Gesetzen
               unter. Es war selbstverständlich, dass sich auch das deutsche Mädel zu Blut und Rasse
               bekannte. Denn wir Mädel tragen die Verantwortung dafür, dass kommende Geschlechter
               würdig sind, ein großes Erbe zu übernehmen, damit es nicht einst heißt: <placeName
                  ref="#Germany">Deutschlands</placeName> Männer erkämpften eine großen Staat –
               seine Frauen ließen ihn verderben. Was frühere Frauengenerationen durch ihre
               Instinktlosigkeit gekündigt haben, wollen wir aus bewusster Erkenntnis heraus wieder
               gutmachen durch stete Opferbereitschaft für die höchste Ehre: die Ehre unseres
               deutschen Blutes! </foreign></p>
         <p> Under the name of <persName ref="#personAHitler">the Führer,</persName> youth banded
            together and was ready to live his idea. We felt that because of our common blood, we
            Germans could smash even more class hatred. We affirmed the values that spring from
            Nordic beings and now form the basis of the first German state of the German nation. We
            learned to listen to the voice of the blood and submit to its laws. It was a matter of
            course that the German girl also confessed to blood and race. Because we girls are
            responsible for ensuring that future generations are worthy of taking on a great
            inheritance, so that one day it will not be said: <placeName ref="#Germany"
               >Germany's</placeName>men fought for a great state - its women let it go to waste.
            What previous generations of women have denounced through their lack of instinct, we
            want to make good out of conscious awareness through constant willingness to make
            sacrifices for the highest honor: the honor of our German blood! </p>
         <p><foreign xml:lang="de"> Die Große Zeit, in der wir leben, fordert von jeder einzelnen
               großzügiges Denken. Nicht um die kleine Persönlichkeit geht es, sondern um den
               Bestand unseres Volkes, um seine rassische Wiedergeburt. Jede von uns muss deshalb
               wenigstens in den Grundzügen der Rassenkunde, Vererbungslehre und Rassenpflege
               geschult sein. Erst dann wird sie dazu bereit sein, das eigene Leben aus diesen
               Erkenntnissen heraus zu gestalten. Denn: Allein die Tat ist entscheidend!
            </foreign></p>
         <p> The great time in which we live demands generous thinking from each individual. It is
            not about individuality, but about the existence of our people, about its racial
            rebirth. Each of us must therefore be trained at least in the basics of racial science,
            genetics, and racial care. Only then will she be ready to shape her own life based on
            this knowledge. Because: Facts alone are critical! </p>
         <!--New section of chapter-->
         <div type="part">
            <head><foreign xml:lang="de"> Rassenkunde </foreign></head>
            <head> Racial Science </head>
            <!--Subsection of Rassenkunde-->
            <head><foreign xml:lang="de"> Der Begriff „Rasse“ </foreign></head>
            <head> The Term "Race" </head>
            <p><foreign xml:lang="de"> Die Natur bietet scheinbar das Bild eines unübersehbaren
                  Durcheinanders. Ein kleines Stück Land ernährt eine Unzahl von Pflanzen und
                  Tieren, ein kleiner See birgt unendlich viele Lebewesen. Hinter der Vielfalt der
                  Formen steht jedoch eine Ordnung, die nach ganz bestimmten Gesetzen die einzelnen
                  Arten in der Tier- und Pflanzenwelt voneinander trennt. Nie würden sich Hund und
                  Affe ober Eiche und Linde untereinander vermischen. Jede Art ist innerlich
                  abgeschlossen von der anderen. Ihre Eigenart vererbt sie an ihre Nachkommen
                  weiter. Innerhalb dieser Arten gibt es wiederum Gruppen, die Rassen. Auch sie
                  folgen denselben Gesetzen wie jene. Nur reinrassige Lebewesen sind schön und
                  harmonisch gebaut und sin auch wirklich wertvoll. Der Mischling, der Bastard, ist
                  in jedem Falle minderwertig. Die Natur scheidet ihn bald aus, sei es, dass er im
                  Kampf gegen starke, gesunde Lebewesen unterliegt, sei es, dass er unfähig ist,
                  sich fortzupflanzen. </foreign></p>
            <p> Nature seems to offer the picture of an unmissable mess. A small piece of land feeds
               a myriad of plants and animals, a small lake harbors an infinite number of creatures.
               Behind the variety of forms, however, there is an order that separates the individual
               species in the animal and plant world from one another according to very specific
               laws. A dog and a monkey would never mix with each other above oak and linden tree.
               Each species is internally isolated from the other. She passes her personality on to
               her offspring. Within these species there are in turn groups, the races. They too
               follow the same laws as they do. Only purebred creatures are beautifully and
               harmoniously built and are really valuable. The half-breed, the bastard, is in any
               case inferior. Nature soon eliminates him, either because he succumbs to strong,
               healthy creatures or because he is unable to reproduce. </p>
            <p><foreign xml:lang="de"> Auch die Art „Mensch“ gliedert sich in verschiedene Rassen.
                  Nach <persName ref="#HGünther">Günther</persName> verstehen wir unter
                  Menschenrasse eine Gruppe von Menschen, „die sich durch die ihr eignende
                  Vereinigung leiblicher Merkmale und seelischer Eigenschaften von jeder anderen (in
                  solcher Weife zusammengefassten) Menschengruppe unterscheidet und immer wieder nur
                  ihresgleichen zeugt“. Eine Rasse ist also in sich erbgleiche Menschengruppe.
                  Innerhalb einer Rasse müssen die Menschen in allen Anlagen übereinstimmen, und
                  diese Eigenschaften vererben sie weiter. Die Gesamtheit der Erbanlagen nennen wir
                  „Erbmasse“. </foreign></p>
            <p> The human species is also divided into different races. According to <persName
                  ref="#HGünther">Günther,</persName> we understand the human race to be a group of
               people "which differs from every other group of people (combined in such a way)
               through their own combination of physical characteristics and mental characteristics
               and only produces their own kind over and over again." A race is a group of people
               with the same hereditary status. Within a race, people must agree in all traits, and
               these traits are passed on. We call the entirety of the hereditary assets “genetic
               assets.” </p>
            <p><foreign xml:lang="de"> Es gibt hetz keine Rassen mehr, die dem reinen
                  wissenschaftlichen Begriff entsprechen, sondern nur noch Rassengemische, die
                  Völker. In <placeName ref="#Europe">Europa</placeName> unterscheiden sich die
                  einzelnen Völker, die wir als „Weiße“ bezeichnen, nur durch das
                  Mischungsverhältnis Rassen voneinander. Ihre Eigenart beruht auf dem Vorwiegen
                  einer bestimmten Rasse. Auch in <placeName ref="#Germany">Deutschland</placeName>
                  sind alle europäischen Hauptrassen vertreten: <orgName type="race"
                     ref="#Nordic">die nordische,</orgName>
                  <orgName type="race" ref="#Eastern">ostische,</orgName>
                  <orgName type="race" ref="#Dinaric">dinarische,</orgName>
                  <orgName type="race" ref="#EasternBaltic">ostbaltische</orgName> und <orgName
                     type="race" ref="#Western">westische;</orgName> dazu kommen Einschläge
                     <orgName type="race" ref="#Falic">der fälischen</orgName> und <orgName
                     type="race" ref="#SouthernRaces">sudetischen</orgName> sowie einiger
                  Fremdrassen. </foreign></p>
            <p> There are no longer any races that correspond to the pure scientific concept, but
               only mixtures of races, the peoples. In <placeName ref="#Europe">Europe,</placeName>
               the individual peoples that we call "whites" only differ from each other in the mix
               of races. Their peculiarity is based on the predominance of a certain breed. All the
               main European races are also represented in <placeName ref="#Germany"
                  >Germany</placeName>: <orgName type="race" ref="#Nordic">the
                  Nordic,</orgName>
               <orgName type="race" ref="#Eastern">Eastern,</orgName>
               <orgName type="race" ref="#Dinaric">Dinaric,</orgName>
               <orgName type="race" ref="#EasternBaltic">Eastern Baltic</orgName> and <orgName
                  type="race" ref="#Western">Western;</orgName> in addition there are touches
               of <orgName type="race" ref="#Falic">the Falic</orgName> and <orgName
                  type="race" ref="#SouthernRaces">southern races</orgName> as well as some
               foreign races. </p>
         </div>
         <div type="part">
            <!-- Issue with the subheadings here -->
            <head type="sub"><foreign xml:lang="de"> Die Eigenarten der europäischen Hauptrassen
                  (Geordnet nach ihrer zahlenmassigen Starke in Deutschland.) </foreign></head>
            <head type="sub"> The Characteristics of the Primary European Races (Ordered according
               to their numerical strength in Germany) </head>
            <head type="sub"><foreign xml:lang="de"><orgName type="race" ref="#Nordic"> a) Die
                     nordische Rasse </orgName></foreign></head>
            <head type="sub"><orgName type="race" ref="#Nordic"> The Nordic Race
               </orgName></head>
            <p><foreign xml:lang="de"> Sie ist mit etwa 50 Prozent in <placeName ref="#Germany"
                     >Deutschlands</placeName> vertreten. Kein <orgName type="race"
                     ref="#Nordic">nordisch-germanische Menschen</orgName> gibt es hier aber nur 6
                  bis 8 Prozent. Ihre durchschnittliche Große beträgt etwa 1.74 m. Sie sind also
                  hochgewachsen, dazu schlank gebaut. Der Kopf ist lang, d.h. die Kopfbreite
                  entspricht höchstens 80 Prozent der Kopflänge. Dieses Verhältnis, das eine große
                  Rolle in der Rassenforschung spielt, bezeichnet man als „Kopfinder“. Stirn, Nase
                  und das betonte Kinn sind schmal, wie auch das ganze Gesicht schmal wirkt.
                  Scharasteristisch ist das aufgewölbte Hinterhaupt. Die Augenöffenungen sind weit;
                  dadurch erscheint das Auge groß. Die Augenfarbe ist blau, blaugrau oder grau. Die
                  Haut ist rosig-hell, das Blut schimmert durch, das weiche Haar fällt schlicht oder
                  wellig. Seine Farbe ist hell- bis dunkelblond. </foreign></p>
            <p> It is represented by about 50 percent in <placeName ref="#Germany"
                  >Germany.</placeName> There are no <orgName type="race" ref="#Nordic"
                  >Nordic-Germanic people</orgName> here, only 6 to 8 percent. Your average height
               is about 1.74 m. So you are tall and slim built. The head is long, i.e. the width of
               the head is at most 80 percent of the length of the head. This relationship, which
               plays a major role in racial research, is referred to as a "head Indian." Forehead,
               nose and the prominent chin are narrow, as is the whole face. The bulging occiput is
               characteristic. The eye openings are wide, making the eyes appear large. The eye
               color is blue, blue-gray, or gray. The skin is light and rosy, the blood shimmers
               through, the soft hair falls straight or wavy. Its color is light to dark blonde. </p>
            <p><foreign xml:lang="de">
                  <orgName type="race" ref="#Nordic">Der nordische Mensch</orgName> ist auf
                  allen Gebieten der Wissenschaft und Kunft, Technik und Erfindung führend, kraft
                  einer großen schöpferischen Begabung. Ihm ist der menschliche Fortschritt
                  überhaupt zu danken. Die größten Politiker und Staatsmänner sind nordisch bedingt,
                  in der Kunft erscheint als Idealbild immer wieder die Gestalt <orgName
                     type="race" ref="#Nordic">des nordischen Menschen.</orgName> Denn Leib und
                  Seele bilden bei den reinrassigen Menschen eine Einheit. Einem Menschen, der
                  nordische Werte und Fähigkeiten in sich trägt, wird der Künstler folglich
                  nordische Gestalt geben. Kühnheit und Willenskraft prägen den nordischen
                  Charakter. Die heldische Haltung entspricht keinem innersten Wesen. Gefahren sind
                  ihm nur Anreiz zu neuen Taten. Starker Wirklichkeitssinn paart sich mit
                  idealistischem Streben. <orgName type="race" ref="#Nordic">Der nordische
                     Mensch</orgName> ist im allgemeinen ruhig und zurückhaltend. Er reist später
                  als andere Rasen, bleibt aber dafür länger jung. Er neigt zu Leichtsinn und
                  Verschwendungssucht. </foreign></p>
            <p>
               <orgName type="race" ref="#Nordic">The Nordic man</orgName> is at the forefront
               in all fields of science and art, technology and invention, by virtue of a great
               creative talent. All human progress is to be thanked for. The greatest politicians
               and statesmen are Nordic in origin; in the future, the figure of <orgName
                  type="race" ref="#Nordic">the Nordic man</orgName> appears again and again as
               an ideal image. Because body and soul form a unit in purebred people. Consequently,
               the artist will give Nordic form to a person who carries Nordic values and abilities
               within them. Boldness and willpower characterize the Nordic character. The heroic
               attitude does not correspond to any innermost being. Dangers are only an incentive
               for new deeds. Strong sense of reality coupled with idealistic striving. <orgName
                  type="race" ref="#Nordic">The Nordic person</orgName> is generally quiet and
               reserved. It travels later than other grasses, but stays young longer. He tends to be
               careless and extravagant. </p>
         </div>
         <div type="part">
            <head type="sub"><foreign xml:lang="de"><orgName type="race" ref="#Eastern"> b) Die
                     ostische Rasse </orgName></foreign></head>
            <head type="sub"><orgName type="race" ref="#Eastern"> The Eastern Race
               </orgName></head>
            <p><foreign xml:lang="de"> Ihr Anteil an der deutschen Bevölkerung betragt ungefähr 20
                  Prozent. Sie ist das Gegenteil zur <orgName type="race" ref="#Nordic"
                     >nordischen Rasse</orgName> – schon im Äußeren. <orgName type="race"
                     ref="#Eastern">Der ostische Mensch</orgName> ist kurz und gedrungen gebaut. Im
                  Durchschnitt ist er 1.63 Meter groß. Der runde Kopf ruht auf einem starken Hals
                  („Stiernacken“). Das Gesicht wirkt flach, die Nase kurz und breit. Die Lippen sind
                  dick, das Kinn breit. Haar und Augenfarbe sind braun bis schwarzbraun, die Haut
                  ist gelblich getönt. Auch die seelischen Eigenschaften, sind denen <orgName
                     type="race" ref="#Nordic">der nordischen Rasse</orgName> entgegengefetzt.
                     <orgName type="race" ref="#Eastern">Der ostische Mensch</orgName> ist der
                  geborene „Spießbürger“: Sein Horizont ist eng umgrenzt, seine schöpferische
                  Unfähigkeit lässt ihn den goldenen Mittelweg gehen, dem die Masse folgt. Er lebt
                  nur im Alltag, große Ziele können ihn nicht begeistern. Seine Kritik erschöpft
                  sich in kleinlicher Nörgelfucht. Im allgemeinen ist er der brave Untertan. Er ist
                  fleißig und genügsam. (Er sorgt für seine Familie). </foreign></p>
            <p> They make up about 20 percent of the German population. It is the opposite of
                  <orgName type="race" ref="#Nordic">the Nordic race</orgName> - even on the
               outside. <orgName type="race" ref="#Eastern">The Eastern man</orgName> is built
               short and squat. On average, he is 1.63 meters tall. The round head rests on a strong
               neck ("bull's neck"). The face appears flat, the nose short and broad. The lips are
               thick, the chin wide. Hair and eye color are brown to black-brown, the skin is
               yellowish toned. The mental qualities are also opposed to those of <orgName
                  type="race" ref="#Nordic">the Nordic race.</orgName>
               <orgName type="race" ref="#Eastern">The Eastern man</orgName> is the born
               "Philistine": his horizon is narrowly defined, his creative inability allows him to
               go the golden mean path, which the masses follow. He only lives in everyday life, big
               goals cannot inspire him. His criticism exhausts itself in petty nagging. In general
               he is the good subject. He is hardworking and frugal. (He takes care of his family).
            </p>
         </div>
         <div type="part">
            <head type="sub"><foreign xml:lang="de"><orgName type="race" ref="#Dinaric"> c) Die
                     dinarische Rasse </orgName></foreign></head>
            <head><orgName type="race" ref="#Dinaric"> The Dinaric Race </orgName></head>
            <p><foreign xml:lang="de"> Sie ist mit rund 15 Prozent in <placeName ref="#Germany"
                     >Deutschlands</placeName> vertreten. <orgName type="race" ref="#Dinaric"
                     >Der Dinarier</orgName> ist schlank und hochgewachsen (Durchschnitt 1.73
                  Meter). Der Kopf ist kurz, das Hinterhaupt flach. Das Gesicht ist sehr lang.
                  Bezeichnend ist die große Nase, die stark vorspringt und oft als „Adlernase“
                  geformt ist. Der Unterkiefer ist weit vorgeschoben. Große Ohren sind häufig. Die
                  Augen sind dunkelbraun bis schwarz, das Kopfhaar fällt schlicht und ist ebenfalls
                  dunkel. </foreign></p>
            <p> It is represented with around 15 percent in <placeName ref="#Germany"
                  >Germany.</placeName>
               <orgName type="race" ref="#Dinaric">The Dinarian</orgName> is slim and tall
               (average 1.73 meters). The head is short and the occiput is flat. The face is very
               long. Characteristic is the large nose, which protrudes strongly and is often shaped
               like an "eagle nose." The lower jaw is far advanced. Large ears are common. The eyes
               are dark brown to black, the hair falls simply and is also dark. </p>
            <p><foreign xml:lang="de">
                  <orgName type="race" ref="#Dinaric">Der dinarische Mensch</orgName> zeichnet
                  sich durch ehrliche, gerade Gesinnung aus. Äußerlich erscheint er rauh, doch im
                  Innersten ist er gutmütig. Die Liebe zu Natur und Heimat ist stark ausgeprägt.
                  Eine besondere Begabung für Musik ist kennzeichnend. Viele Tonkünstler sind
                  dinarisch bestimmt. </foreign></p>
            <p>
               <orgName type="race" ref="#Dinaric">The Dinaric man</orgName> is characterized
               by an honest, straight disposition. Outside he appears rough, but inside he is
               good-natured. The love for nature and home is strong. A special talent for music is
               characteristic. Many artistic sounds are defined in Dinaric terms. </p>
         </div>
         <div type="part">
            <!--The headings are inconsistent, fix-->
            <head type="sub"><foreign xml:lang="de"><orgName type="race" ref="#EasternBaltic">
                     d) Die ostbaltische Rasse </orgName></foreign>
            </head>
            <head type="sub"><orgName type="race" ref="#EasternBaltic"> The East Baltic Race
               </orgName></head>
            <p><foreign xml:lang="de"> Ihr Bevölkerungsanteil beträgt nur 8 Prozent. Im Körperbau
                  ähnelt sie <orgName type="race" ref="#Eastern">der ostischen Rasse,</orgName>
                  ihr Erscheinungsbild ist untersetzt und grobknochig. Besonders im Gesicht ist
                  diese Grobknochigkeit betont. Die Stirn ist etwas zurückziehend, die Nase
                  eingebogen. Das graublaue Auge wirkt klein. Die Haut ist hell, aber nicht rosig.
                  Das straffe Haar zeigt eine aschblonde Färbung. </foreign></p>
            <p> Their population is only 8 percent. In physique, it resembles <orgName
                  type="race" ref="#Eastern">the Eastern race,</orgName> its appearance is
               stocky and big-boned. This coarse boning is particularly emphasized in the face. The
               forehead is somewhat receding, the nose incurved. The grey-blue eye looks small. The
               skin is fair but not rosy. The taut hair shows an ash blonde coloring. </p>
            <p><foreign xml:lang="de">
                  <orgName type="race" ref="#EasternBaltic"> Die ostbaltischen Menschen
                  </orgName> sind schwerfällig und Fremden gegenüber misstrauisch. Im Innern sind
                  sie unbefriedigt, wechseln daher leicht in ihren Stimmungen. Sie neigen zu Roheit,
                  aber gegen Angehörige sind sie oft zärtlich. </foreign></p>
            <p>
               <orgName type="race" ref="#EasternBaltic">East Baltic people</orgName> are
               slow-moving and suspicious of strangers. Inwardly they are unsatisfied, so their
               moods change easily. They tend to be rude, but they are often affectionate towards
               loved ones. </p>
         </div>
         <div type="part">
            <head type="sub"><foreign xml:lang="de"><orgName type="race" ref="#Western"> e) Die
                     westische Rasse </orgName></foreign></head>
            <head type="sub"><orgName type="race" ref="#Western"> The Western Race
               </orgName></head>
            <p><foreign xml:lang="de"> In <placeName ref="#Germany">Deutschlands</placeName> gibt es
                  nur wenig reinrassige Vertreter. <orgName type="race" ref="#Western">Die
                     westische Rasse</orgName> ist kleinwüchsig (im Durchschnitt 1.60 Meter hoch),
                  aber schlank und zierlich gebaut. Ihre Kopfform ist lang, das Gesicht schmal. Der
                  Gesichtsschnitt ist weich. Die Nase ist schmal und gerade, die Lippen voll. Das
                  dunkle Auge erscheint groß. Die Hauptfarbe ist bräunlich. Das schlichte Haar hat
                  eine schwarzbraune Färbung. </foreign></p>
            <p> In <placeName ref="#Germany">Germany</placeName> there are only a few purebred
               representatives. <orgName type="race" ref="#Western"> The western
                  breed</orgName> is short in stature (averaging 1.60 meters in height) but is slim
               and delicately built. Her head is long and her face is narrow. The face cut is soft.
               The nose is narrow and straight, the lips full. The dark eye appears large. The main
               color is brownish. The straight hair has a black-brown coloring. </p>
            <p><foreign xml:lang="de">
                  <orgName type="race" ref="#Western">Der westische Mensch</orgName> ist sehr
                  beweglich und leicht erregbar. Er ist ein guter Schauspieler und entwickelt bei
                  Gelegenheit große Redegewandtheit. Er ist charakterlich nicht sonderlich
                  hochwertig, er neigt zu Oberflächlichkeit und Treulosigkeit. </foreign></p>
            <p>
               <orgName type="race" ref="#Western"> The western man</orgName> is very mobile
               and easily excitable. He is a good actor and develops great eloquence on occasion.
               His character is not particularly high quality, he tends to be superficial and
               unfaithful. </p>
            <p><foreign xml:lang="de"> Neben diesen fünf Hauptrassen sind in der deutschen
                  Bevölkerung geringe Einschläge anderer Rassen vorhanden. <orgName type="race"
                     ref="#Falic">Die fälische</orgName> und <orgName type="race"
                     ref="#SouthernRaces">die sudetische Rasse</orgName> gehören zu <orgName
                     type="race">den europäischen Rassen,</orgName> die untereinander verwandt
                  sind, während Einschläge aus Afrika und Asian den sog. Fremdrassen angehören.
               </foreign></p>
            <p> In addition to these five main races, there are small amounts of other races in the
               German population. <orgName type="race" ref="#Falic">The Falic</orgName> and
                  <orgName type="race" ref="#SouthernRaces">southern races</orgName> belong to
                  <orgName type="race">the European races</orgName> that are related to each
               other, while strains from Africa and Asia belong to the so-called foreign races. </p>
         </div>
         <div type="part">
            <head type="sub"><foreign xml:lang="de"><orgName type="race" ref="#Falic"> f) Die
                     fälische Rasse </orgName></foreign></head>
            <head type="sub"><orgName type="race" ref="#Falic"> The Falic Race
               </orgName></head>
            <p><foreign xml:lang="de"> Sie ist eine Abart <orgName type="race" ref="#Nordic"
                     >der nordischen.</orgName> Sie ist hochgewachsen, dazu sehr breit und schwer
                  gebaut. Der Kopf ist wuchtig. Die Augenhöhlen liegen tief unter der niedrigen
                  Stirn eingebettet und sind von starken Brauen überschattet. Das Kinn tritt vor.
                  Die Haut ist rosig-weiß, im Gesicht oft rötlich-hell. Die Augen sind blau, das
                  Haar blond mit rötlichem Schimmer. Das Innenleben der fälischen Rasse ist reich.
                  Treue und Gewissenhastigkeit sind stark ausgeprägte Charakterzüge. <orgName
                     type="race" ref="#Falic">Der fälische Mensch</orgName> verfolgt keine
                  Ziele oft geradezu mit Starrsinn. Bezeichnend ist sein Hang zum Grübeln.
               </foreign></p>
            <p> It is a variant of <orgName type="race" ref="#Nordic">the Nordic.</orgName> She
               is tall, very broad and heavily built. The head is massive. The eye sockets are set
               deep below the low forehead and are overshadowed by strong brows. The chin protrudes.
               The skin is rosy-white, often reddish-light on the face. The eyes are blue, the hair
               blond with a reddish tinge. The inner life of <orgName type="race" ref="#Falic"
                  >the Falic race</orgName> is rich. Loyalty and conscientiousness are strong
               character traits. The falsian often pursues no goals with downright stubbornness. His
               penchant for brooding is significant. </p>
         </div>
         <div type="part">
            <head type="sub"><foreign xml:lang="de"><orgName type="race" ref="#SouthernRaces"> g) Die sudetische
                     Rasse </orgName></foreign></head>
            <head type="sub"><orgName type="race" ref="#SouthernRaces"> The Southern Race </orgName></head>
            <p><foreign xml:lang="de"> Im Durchschnitt sind diese Menschen etwa 1,60 Meter groß. Der
                  Kopf ist eiförmig. Die Stirn ist niedrig und steil gebaut, die Backenbeine treten
                  stark hervor. Das Kinn ist unbetont, die Nase liegt flach im Gesicht. Die Farben
                  sind dunkel. Diese Rasse ist noch wenig erforscht. </foreign></p>
            <p> On average, these people are about 1.60 meters tall. The head is ovate. The forehead
               is built low and steep, the cheekbones stand out strongly. The chin is unstressed,
               the nose lies flat against the face. The colors are dark. This breed is still little
               researched. </p>
         </div>
         <div type="part">
            <head type="sub"><foreign xml:lang="de"> Fremdrassige Einschläge </foreign></head>
            <head> Foreign Race Impacts </head>
            <p><foreign xml:lang="de"> In <placeName ref="#SouthGermany">Süddeutschland</placeName>
               beobachten wir einen leichten <orgName type="race" ref="#BlackSoldier">negerischen</orgName>
                  Einschlag, der durch <orgName type="race" ref="#Italian">Römer</orgName> und <orgName
                     type="race" ref="#Italian">Italiener</orgName> dort Eingang gefunden hat. Uns allen ist
                  noch in frischer Erinnerung die „Schwarze Schmach“, die Tatsache, dass in den
                  besetzen <placeName ref="Rhineland">Rheinlanden</placeName>
                  <orgName type="race" ref="#Nordic">deutsche Frauen und Mädel</orgName> von <orgName
                     type="race" ref="#BlackSoldier">Negersoldaten</orgName> aus dem <orgName type="race"
                     >französischen</orgName> Heere vergewaltigt wurden. </foreign></p>
            <p> In <placeName ref="#SouthGermany">southern Germany</placeName> we observe a slight
               <orgName type="race" ref="#BlackSoldier">Negro</orgName> influence, which found its way there
               through the <orgName type="race" ref="#Italian">Romans</orgName> and <orgName type="race" ref="#Italian"
                  >Italians.</orgName> We all have fresh memories of the “Black Shame”, the fact
               that <orgName type="race">German women and girls</orgName> were raped by
               <orgName type="race" ref="#BlackSoldier">Negro</orgName> soldiers from <orgName type="race"
                  >the French</orgName> army in the occupied <placeName ref="Rhineland"
                  >Rhineland.</placeName>
            </p>
            <p><foreign xml:lang="de"> Aus <placeName ref="#Palestine">Palästina</placeName> brachte
                     <orgName type="race">das jüdische Volk,</orgName> das <placeName
                     ref="MiddleEast">ein orientalisch</placeName>-<placeName ref="MiddleEast"
                     >vorderasiatisches</placeName> Rassengemisch darstellt, fremdes Blut in den
                  deutschen Volkskörper. <orgName type="race">Die Ostjuden,</orgName> auch
                     <orgName type="race">deutsche Juden</orgName> genannt, weil sie gerade
                  unser Land mit ihrem Besuch beehren, sind vor allem durch <orgName
                     type="race">die vorderasiatische Rasse</orgName> bestimmt. Kennzeichen
                  sind: die untersetze, kurze Gestalt, der kurze Kopf mit dem „abgehackten“
                  Hinterhaupt, die etwas nach vorn liegenden Augen, die 6-förmig gebogene Judennase,
                  das zurückstehende Kinn. </foreign>
            </p>
            <p> From <placeName ref="#Palestine">Palestine,</placeName>
               <orgName type="race">the Jewish people,</orgName> representing a mixture of
               races from the <placeName ref="MiddleEast">Middle East </placeName> and <placeName
                  ref="MiddleEast">Near East,</placeName> brought foreign blood into the German body
               politic. <orgName type="race">The Eastern Jews,</orgName> also called <orgName
                  type="race">German Jews</orgName> because they honor our country with their
               visit, are primarily determined by <orgName type="race">the Near Eastern
                  race.</orgName> Characteristics are: the stocky, short figure, the short head with
               the "chopped off" back of the head, the slightly forward lying eyes, the 6-shaped
               curved Jewish nose, the receding chin. </p>
            <p><foreign xml:lang="de"> Die seelischen Eigenschaften <orgName type="race">des
                     Juden</orgName> sind uns ganz fremd. Seiner Eigenart entspricht es, all die
                  Werte zu zerstören, <orgName type="race" ref="#Nordic">die nordisches
                     Wesen</orgName> geschaffen hat. Er ist unfähig, selbst Schöpfer einer Kultur zu
                  werden, denn kein materialistischer Sinn erstrebt eine Weltherrschaft über alle
                  Völker, die er zersetzt hat. Er ist unfähig, über sich selbst hinauszudenken um
                  einer Idee willen. Durch diesen geistig-seelischen Gegenfass zu den anderen
                  Völkern entstand die „Judenfrage“. </foreign></p>
            <p> The mental qualities of <orgName type="race">the Jew</orgName> are completely
               alien to us. Destroying all the values created by <orgName type="race"
                  ref="#Nordic">Nordic beings</orgName> is in keeping with its nature. He is
               incapable of becoming the creator of a culture himself, because no materialistic
               sense strives for world domination over all the peoples he has destroyed. He is
               unable to think beyond himself for the sake of an idea. The “Jewish question” arose
               from this mental and spiritual antithesis to other peoples. </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>

<!-- To Do: better define closing races/locations, indicate whether it is a reference to a region or a country -->
